愛心空姐助養 8童改寫命運

愛心空姐助養 8童改寫命運

母親節將至，對有8名子女的31歲的年輕媽媽林敏澄(Agnes)來說，這一天格外意義！Agnes任職機艙服務員，8個助養子散居於內地、非洲及柬埔寨，她直言8人都是她的「心肝椗」，每月助養支出雖近2000港元，但她認為壓力不大，能令失學兒童不再流落街頭，年幼女童亦有受教育機會，已經很欣慰。佳節將至，她只望兒女們「開心健康成長，唔使再驚冇書讀！」

Agnes擔任機艙服務員7年多，因工作關係到過不同國家，她成長於小康家庭，生活無憂無慮，但大學時到內地寧夏義教的經歷，讓她看到貧窮兒童之苦，只想守護小朋友臉上的天真笑容，剛投入職場時，她便開始助養一名非洲兒童，其後四圍飛，看到更多，在印度乘坐的車上目睹一家大小衣衫襤褸睡在街頭，小孩赤腳走路的一幕，令她更感痛心。

透過慈善機構國際培幼會的資訊，Agnes知道柬埔寨有不少女童飽遭歧視，更有女童12歲就被迫結婚，失去讀書機會，她不禁反思生於香港的幸福：「自己都係女仔，可以喺公平環境成長，有書讀有營養，但佢哋可能好細個就被迫嫁人！」去年她在培幼會助養多2名內地小朋友及5名柬埔寨女童，希望可幫助到更多人。

助養8名兒童的一個月開支不足2000港元，Agnes笑言壓力不大，但寫信給小朋友就較花時間，平日她會與助養子女書信來往，交流近況，亦會寄文具等小禮物，或分享自己的全家福，最難忘的是一名內地助養子女在剛過去的新年親手繪上「福」字的畫作，非洲兒子則寄來相片：「見到7年內由小朋友變成一個男人，真係好開心」。

Agnes又表示，母親節的願望就是希望助養的小朋友可與家人生活愉快，她又希望可有機會親身探訪小朋友，「聽到佢哋叫我個名已經好滿足！」

幾靚女

養埋我啦

I love you agnes

8個助養子散居於內地、非洲及柬埔寨

果幾個支那人20年後就會成為支那打手

助養小吱吱!

人靚心地又好，又有波做老婆唔錯

助養我，我賓州又大又勁，可以孝順乾媽

on9

多d低下階層助養支小童，支共就可以用更多錢賄賂非洲官員

好靚女

養埋我
我識自己拎野食同去廁所

我可唔可以養你

正宗傻9
送錢比d機構

Agnes有冇上連登？
我想助養你呀

佢用自己錢幫到人就比你笑傻鳩，你又做咗d 乜？

心地好特別靚

長大後的非洲兒子來港報恩

識唔識自己抆屎？

Once you go black

培幼會咪嗰間用60%捐款做行政費間野？

冇問題嘅
自己清潔

每月助養支出雖近2000港元

係每人2000定加埋

樂施會助養一個一個月270

8個咪2100左右囉

有冇人知嗰2000蚊最後有幾多會畀到嗰8位小朋友?

做人講野咁中肯既

閱讀理解拎u

雖然我唔知幾多行政費係合理 我對呢啲數字唔清楚

但我覺得其實啲大嘅ngo有行政費係正常 唔需要將呢樣野惡魔化 你唔出錢請人 有冇咁多義工去幫手handle啲野 就算有又e唔effective
大機構嘅好處係可以take advantage of economies of scale 雖然我都唔知捐比大定細有用啲 我捐錢個心態係預左唔係捐100蚊就100蚊都去晒啲受助者身上 畢竟啲ngo員工都係要出糧 連登仔自問肯唔肯唔收錢長期去做義工
我覺得捐左有幫到合理程度就夠 所以個點就係在於啲錢係唔係用得其所同透明度夠唔夠 唔係要佢完全無行政費

去慈善機構做高層咪得囉

咪就係講緊太多
$100有$90

你指樂詩會？？

我都想俾個空姐助養

係天使呀

（題外話）
諗起之前睇過篇嘢
話呢啲助養計劃其實即係做幫兇

先勿論啲助養基金有幾多成去到個助養兒童到，就算十成去哂，其實都無補於事，甚至係令第三國家貧窮情況惡化

因為夾硬養大啲細路，但冇政策去限制佢哋生仔，同時缺乏性教育，助養變相令佢哋繼續生更多「助養兒童」出黎，無限loop，越做越多，個餅越黎越大。

得益者就係樂施會呢啲「慈善機構」，永續助養計劃

真正需要做嘅係教育，但慈善機構似乎冇點喺呢方面下苦工

仆街死全族啦南亞賤種
又想強姦人呀

我真係說服唔到自己去幫一班人類害蟲去執手尾
佢地大左又係亂咁生,真正幫佢地應該好似流浪貓狗咁幫佢地絕育
我寧願捐錢比動物組織

幾蚊

係
之前捐過 二百幾蚊個月 捐咗半年
睇報紙爆咗依間嘢大部分落咗去行政費之後冇再捐
不過其實只要有擺街站行黎行去sell你果d 8-9成捐款都係比咗佣金

我的小弟弟需要助養

x2

很少在連登見到空姐的好新聞

Agger
所以行善之前諗清楚自己捐嘅嘢究竟會去咗邊，否則只會俾仆街資方利用自己善心行惡

好多人一心諗住「做好事」，感覺良好咗就算數
但其實可能好心做壞事而不自知

d賤種心諗咁正 生出黎有人養
快d生多d

佢係由心而發既美 欣賞

的確，屌你老母廿9幾年前我細個見到係咁嘅境況
廿9幾年後見到佢地後代又係咁撚樣。
根本無諗住解決個問題，因為解決左就無左盤生意，班機構，國家官員食屎呀？
班窮人就好似畜牧咁，養撚住佢地，再影d慘相揾老細，世世代代，薪火相傳

非洲兒子則寄來相片：「見到7年內由小朋友變成一個男人，真係好開心」

報紙佬古古惑惑

靚女通常都好心地

相由心生

幾靚
但助養其他國家小朋友真係好on9
一黎搞到越生越多
二黎自己香港都大把人需要幫 點解唔幫左自己人先

因為靚女由細到大都好多人呵護，望到嘅世界好美好又善良，所以心地特別好

條女好正

相由心生 係真

可唔可以助養埋我

我1日1塊白麵包得架啦，養我養我

我覺得為咗令到收到嘅捐款可以用得其所
有機構去做統籌都係合情合理
唔通呢班人唔收你錢走去幫人咩？
同埋 除咗經呢啲機構捐錢去幫有需要嘅人之外
有無其他方法係小市民都可以做到？
捐錢嘅人出發點真係想幫人
點解要畀樓上啲偽正義反社會毒撚屌 我真係睇唔透

邊間空姐

如果想幫到人，咁就唔好係街站捐囉
而且，我有見過呢個網

會評價啲支出結構咁，望真啲先捐點都好啲嘅

有唸個月月十一奉獻俾教會，其實唔知做到啲乜。都係一班人飲飲食食；用咗嚟出傳道份糧（日日齋坐，11點放晏，6點已經回家開飯，但份糧仲大過我。）。

不如全數助養仲更加肯定幫到人！

最鍾意有愛心既女人！特別靚

我可以助養條女

只要有個鍵盤，要變成超人拯救世界都易如反掌啦

後生靚女版私煙bb

最L憎「畫個笑支持小朋友」。

笑KLM ，唔洗出糧比班阻街人士，就直接幫到小朋友同街坊啦！

好人好姐，唔搵份正式既工做，然後自己捐錢？做乜周街迫人簽名！仲要眼神避開佢哋先返到屋企？

無錯，如果佢個project 係無終結既話，啲錢同掉入鹹水海係無分別。

我諗呢間都算係出名？
90幾個%都算係咁啦？

8童長大後生返18童再搵人助養

幾時養埋我

我唔洗比錢
有愛就得

果兩個妹妹仔好cute

做好事都比人屌
連登幾恐怖

咁耐都未有ig

咁不如分享吓邊間可以多啲錢去到受助人手上？

乾你老母, 唔識個契字?

識人係呢外判機構做，閒閒地7、8萬一個月，邊度黎啊，咪你捐果200幾蚊一個月咯。真正落到袋幫助到助養兒童有20蚊都偷笑啊。

btw我問過佢「良心唔會過意唔去咩？」
佢答我「我唔做佢連幾十蚊都冇啊。」

On9留言

我都好需要愛

快點嫁比我

點解要助養？不如教下佢地用condom好過啦

光環呢啲我真係識條鐵咩

因為人地捐好過自己捐
同保險狗原理差唔多

係～天地不仁 養佢地等同害佢地

d連登仔唔係好興話一見空姐就話人飛雞架咩

心地好個隻靚，真係好靚

笑得好撚甜 又有氣質

睇死佢本身係離地有錢女

真正需要做嘅係教育發達國家的人不要好心做壞事～

佢應該係宣明會 1個240/月 x 8 1920

少婦

睇落都幾後生

敏澄

咁你又知唔知以前泡菜國佢地都係受資助既國家，佢哋好多人都係靠呢啲計劃幫手，而且佢哋講返都會話以前要人哋幫依家到返佢哋幫返人，佢哋自己都會覺得好自豪

欣賞

行政費都去左大半啦